In den Anwendungsfällen wurde kurz beschrieben, wie beim Wiederfinden von Kontakten vorgegangen wird. Es werden zu den Nutzerdaten auch die letzte bekannte IP-Adresse gespeichert. Sobald diese nicht mehr erreichbar ist, werden alle Nutzer aus dem Verzeichnis befragt. Diese prüfen die Berechtigungen, ob es ihnen erlaubt ist, auf solche Anfragen zu reagieren. Ist dies der Fall, durchsuchen sie ihr Verzeichnis nach dem gesuchten Kontakt. Wird der Kontakt im Verzeichnis gefunden, wurden die letzten bekannten IP-Adressen zurück gesendet. Anderenfalls wird die Verbindung abgebrochen. Anschließend muss geprüft werden, ob eine neue IP-Adresse übermittelt wurde. Wenn ja wird versucht den Nutzer darüber zu Kontaktieren. Gibt es eine plausible Antwort, wurde der verlorene Nutzer gefunden und kann aktualisiert werden. Es bleibt ein weiterer Fall zu beachten, falls die empfangene Adresse älter ist, als die im lokalen Verzeichnis gespeicherte Adresse. Das würde zur Folge haben, dass keine plausible Antwort gesendet wird. Daraus wird geschlussfolgert, dass diese Adresse genauso ungültig ist, wie die aus dem eigenen Verzeichnis. Diese Adresse kann verworfen werden. Dies wird in der Abbildung~\ref{fig:concept_discovery_contact_sequence} dargestellt.
%erstelle ein MSC
\begin{figure}[tbh!]
    \centering
    \begin{msc}[l]{Kontakt\_wiederfinden}
        \setmscvalues{small}
        \setlength{\envinstdist}{2.5\envinstdist}
        \setlength{\instdist}{2.5\instdist}
        \declinst{alice}{Alice}{}
        \declinst{bob}{Bob}{}
        \declinst{carol}{Carol}{}

        \lost[r]{Nachricht für Bob}{unrreichbar}{alice}
        \nextlevel[2]
        \mess{Bob's IP}{alice}{carol}[1]
        \nextlevel[2]
        \inlinestart[2cm]{exp1}{alt}{alice}{carol}
            \nextlevel[2]
            \action*{Bob gefunden}{carol}
            \nextlevel[2]
            \mess{Bob's IP}{carol}{alice}[1]
            \nextlevel[2]
            \inlinestart[2cm]{exp2}{alt}{alice}{bob}
                \nextlevel[2]
                \mess{neue IP gefunden}{alice}{bob}[1]
                \nextlevel[2]
                \mess{bestätigt}{bob}{alice}[1]
                \nextlevel[2]
                \mess{Nachricht für Bob}{alice}{bob}[1]
                \nextlevel[2]
            \inlineseparator{exp2}
                \nextlevel[2]
                \lost[r]{Nachricht für Bob}{unrreichbar}{alice}
                \nextlevel[2]
                \mess{sende SMS}{alice}{bob}
                \nextlevel[2]
            \inlineend{exp2}
            \nextlevel[2]
        \inlineseparator{exp1}
            \nextlevel[2]
            \action*{Bob nicht gefunden}{carol}
            \nextlevel[3]
            \stop{carol}
            \nextlevel[2]
        \inlineend{exp1}
        \nextlevel[2]
    \end{msc}
    \caption{Sequenz-Diagramm zum Kontakt wiederfinden}
    \label{fig:concept_discovery_contact_sequence}
\end{figure}
